[海外黃店] 台灣抗爭食堂「保護傘」明試業 助流亡手足自食其力

保護傘網址

大批年輕抗爭者因為參與反送中運動流亡台灣，但伴隨長期逗留衍生的生活問題需要解決。律師兼區議員黃國桐早前發起「保護傘」計劃，希望在台灣開店讓手足自食其力。籌備數月，首間「抗爭食堂」的內部裝修及招牌都準備就緒，明日起開始試業。

據悉店址位於台北新生南路，鄰近國立臺灣大學。據Telegram流傳的店舖相片，金黃色的招牌襯黑色書法風格「保護傘」三隻大字，在平凡的街道上相當凸出搶眼。而根據「保護傘」Facebook專頁，上周新店內部裝修及廚具用品等已經完成，附近則另設住宿設施供手足居住，以便工作和讀書。

黃國桐接受查詢時僅稱新店明日起開始試業，包括菜單等細節仍未有最終定案，亦未有透露人手及日後營運計劃等內容。被問到店舖開設在臺大學區附近，會否擔心太過張揚引來不必要麻煩，他指台灣是民主法治之區，手足全部都同意光明正大做事。

另外，保護傘亦已開設網店，所有貨品均在外國或台灣製造及生產，扣除成本全數用作支持保護傘其他各項目之用

推

咁快就有五毛出現

輕輕推一下

推

借個位